【強國反擊】兩款小強+食蚊魚 入選外來入侵物種名單

內地環保部日前公佈《中國自然生態系統外來入侵物種名單（第四批）》，指中國也受到外來物種危害最嚴重的國家之一，當中就有「美洲蟑螂」(學名蠊)和「德國蟑螂」，以及2014年被廣州市廣泛應用對付登革熱的「食蚊魚」。

1. 美洲蟑螂
美洲蟑螂原產於非洲北部，可能是在販賣黑人時期由非洲帶入美洲。繁殖能力強，無雄蟲時，雌蟲能進行無性繁殖，一年內可繁殖幾十萬隻。美洲蟑螂咬食書籍和衣物，特別偏愛糖、澱粉等有機物質；美洲蟑螂喜歡陰暗潮濕、溫暖的環境，對外界環境的適應力也強，成蟲在沒有食物的情況下可以存活2至3個月，在斷絕水源的情況下也能存活1個月。

美洲蟑螂的排泄物和蛻落的表皮帶有過敏原，可以引發皮疹、哮喘等病症。美洲蟑螂還能攜帶多種致病菌，如痢疾桿菌、綠膿桿菌、變形桿菌、沙門桿菌、傷寒桿菌和寄生蟲卵，是家畜及人類許多傳染性疾病的重要傳播媒介。

2. 德國蟑螂
德國蟑螂原產南亞，也有學者認為起源於非洲。隨着地區間經濟貿易而遠距離傳播，其分泌物可使食物變質，導致人類中毒。牠會咬食和破壞食品、紙張、文物、電子設備等，同時攜帶痢疾桿菌、結核桿菌、脊髓灰質炎病毒、乙肝病毒等多種致病菌而威脅人類健康，嚴重影響人類居住環境和生活質量。

3. 食蚊魚
這種魚以攝食蚊蟲和浮游動物為主，也正是這一習性，據《名單》披露，為了控制蚊子和瘧疾的發生，食蚊魚分別於1911年和1927年被引入到中國大陸和台灣。目前，這種魚類分佈在長江以南的各地小水域中。

這種魚類因捕食土著魚類的魚苗或魚卵，造成當地土著種的瀕危和滅絕，進而改變入侵地水生物種群落結構，影響水生生態系統功能。廣州市在登革熱爆發期間，該市水務部門曾在水體中投放食蚊魚，這一措施破壞生態平衡。

美國都冇乜野,德國個種軍隊式瘋狂進攻先恐怖

講撚到八國聯軍入侵咁
咪又係你支那人自己帶入去

支那人呢個物種無上榜？

廣州市在登革熱爆發期間，該市水務部門曾在水體中投放食蚊魚，這一措施破壞生態平衡。

哇，好慘呀
又比西方列強欺凌

其實甲由最得人驚係佢個樣